支共官媒：他們欠你一個道歉，我們欠你一句謝謝。李文亮醫生，一路走好！

Source：支那01

率先揭露新型冠狀病毒肺炎疫情，卻被武漢公安機關認定是謠言予以「訓誡」的湖北武漢中心醫院的眼科醫生李文亮，早前確診亦受感染後，不幸在周五（7日）凌晨宣告不治，終年34歲。

對於李文亮的事，國家監察委員會已決定派出調查組赴當地作全面調查，官媒《人民日報》周五發表評論稱「全面調查李文亮事件，讓正義抵達人心」。

評論指，李文亮在抗擊疫情中感染新型冠狀病毒肺炎，不幸逝世，引發網民熱烈關注。另一方面，李文亮生前曾在微博上透露自己的病情，並稱「等我病好了我就會上一線」，是一種「這事不避難、義不逃責的擔當，令人肅然起敬。」

《人民日報》製作圖片哀悼李文亮。（微博）

評論認為，國家監察委派出調查組作全面調查，回應公眾關切，也讓人對還原事實真相抱有期待，「還原真相，就能穩定人心；呵護正義，就能凝心聚力；捍衛法治尊嚴，更能凝聚起團結一心的強大力量」。

評論稱，當前是抗擊疫情的關鍵時期，氣不可泄，勁不可松，人心不可散，「帶著信念與勇氣，同時間賽跑、與病魔較量，我們就能遏制住疫情蔓延勢頭，最終打贏疫情防控阻擊戰。」

此外，《人民日報》海外版旗下「俠客島」，亦有在微博上發文，直指「他們欠你一個道歉，我們欠你一句謝謝。李文亮醫生，一路走好！」。儘管帖文沒有提到「他們」是誰，但仍獲得許多網民的欣賞，稱讚俠客島「直接發聲」、「有良知」；《環球時報》同樣也有為李文亮發表社評，除了致以敬意之外，也稱李文亮早前發出的示警沒有立即受到重視，反而遭遇「訓誡」，是為社會展開反思提供有觸動的樣本。

（人民日報）

支共見勢色唔對路已經搶先立光環食人血饅頭
連登仔：

但他不用向香港人道歉了，因為已經得到報應

我們都有本事寫做他們

官媒抽兩句都畀人當神咁拜
等習帝剷晒武漢啲官
支那人肯定爭住幫佢含啦

共黨手法: 武漢班官同公安咪condom囉

勁不可松? 其實點解？松鼠？松鼠？松柏？

不過仆街連人哋死咗都要消費，白事當紅事

要spin 去係體制嘅錯
唔係：「武漢官員做錯 中共借佢屌鳩武漢湖北官員」

抗役成功之後中共一撚定瘋狂吹奏呢啲平民英雄
新世紀雷鋒

支那解體蝗蟲都就快死撚哂啦，死剩班香港藍絲畜牲，同佢地道歉啦

嘔心

樓豬你upload相之前剷咗metadata未? 睇到曬你嘅GPS位置同電話型號！

#61

請大家幫手正評，lm，避免沉底

真心重要！！

真割席

支那真係好撚嘔心
沒有一隻蝗是無辜的

哦，幾好呀，白事當紅事做，支那比心機啦

他們欠你一個道歉
邊撚個係他們
次次都白事當紅事做